[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (21)

繼續

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新歌舊歌，新碟舊碟，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

希望可以為大家係呢啲艱難時候 帶黎一啲聽歌時既避風塘

1. 舊post如下

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (20)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (19)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (18)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (17)

2. 上POST 多UP(>10個)精選

Jace Chan 陳凱詠 - 《隔離》MV

Jer 柳應廷 《迴光物語》MV

馮允謙 Jay Fung - 地球來的人 Beyond the Stars (Official Music Video)

莊正 喝啖茶

《CHILL CLUB》感受靚聲的不二法門!Gin Lee 李幸倪《幸福門》

《CHILL CLUB》《CHILL CLUB推介榜》第33周冠軍歌陳健安《廢學》

林家謙 Terence Lam《特倫斯夢遊仙境》Wonderland (Official Music Video)

方皓玟 - All We Have Is Now [Official Music Video]

先推舊PO

呢隻歌仲要出幾多次remix !?

走火入魔

啱啱無意中聽返音樂大童
發覺副歌唱到好有英皇時代果浸Mag K歌味
如果果時英皇簽cath會唔會變左倒模另一個mag

又嚟
唔好啩

好過走去搞其他歌手

Errrr⋯

星期六kolor live

留名先

903有個jingle 用小半生拍埋姐倫首彩虹度
一啲違和感都無

DETAIL ???

留名等睇星期日Jer live+chill club

DETAIL ??

PS. 可以按時間幫PIN

新po留明

Live online concert 20:00-21:00
ViuTV Chill Club 21:30-22:30
Thank you!!!

今WK EVENT (24-30AUG)

29/8 9PM (2100) KOLOR
PS. #14

30/8 8PM (2000) Jer
PS. #17

冇人講後日c allstar 虛擬演唱會？

鯨落 唔錯 都幾好聽

靠巴打提水INFORM
大家只係一人一對眼點睇得曬所有音樂圈野

新一個平台比啲fans 示愛
都幾好

FWD 富衛保險呈獻 「Make It Happen@10 - C AllStar Virtual Live」
📅 2020年 8 月 28 日晚上 10 時 （演前嘉年華將於晚上 8 時開始）
📍 Minecraft 虛擬紅館
🌐

我都係咁諗

今WK EVENT (24-30AUG)

29/8 9PM (2100) KOLOR
PS. #14

30/8 8PM (2000) Jer
PS. #17

FWD 富衛保險呈獻 「Make It Happen@10 - C AllStar Virtual Live」
📅 2020年 8 月 28 日晚上 10 時 （演前嘉年華將於晚上 8 時開始）
📍 Minecraft 虛擬紅館
PS. #24

其他佢地真係好普通
把聲無特色
樣又唔係出眾
只係四平八穩唱啱啲音

有fans大晒架啦
今年903最男五強應該比mirror啲人佔左一半位

咁岩聽到首 妄紅 劉卓軒 幾有feel

唔好咁坦白啦，傷到呢度班妹妹仔嘅心架

偶像派，要四平八穩唱啱啲音都唔易，好在Chill Club會調音

Btw Jer唱嗰啲位調音師可以飲淡水

冠咗佢佢自己唔會覺得樣衰嘅咩？

搶人男金都做得出，點會識得羞恥

亞軍邊算ban
最多叫唔捧啫
不過陳柏宇Gin呢兩位一向903都唔鍾意 攞親啲獎基本都係調上去而唔係播出嚟

咁問心，佢兩位近年啲歌都真係唔值捧
攞過男女銀已經係極限

應該唔關歌事
你瞞我瞞之後到16年之前陳柏宇已經ban到七彩
而Gin去環球之前都係零獎

其實廣偉16年真係好值男金
點知都係輸俾軒叔

15年值啲啦
Escape係佢唯一有質素嘅大碟
但俾903 ban到仆街

咁講，佢兩位仲未有一年嘅表現係令我覺得佢哋值男女金
所以男女銀已經係佢哋嘅合理成就

最記得903班dj扮曬嘢幫佢拍別來無恙宣傳片
然後ban到連榜都上唔到

GIN 幸福門都係差少少火候
如果再PUSH既 應該可以 不過球記都要加兩錢重
搞兩個YT LIVE 真係唔夠

903係咪唔鍾意賣靚聲嘅歌手
送禮 Jade Jason Gin

果年叱咤頒男歌手都特登轉次序

係唔鍾意一味唱pop歌悶歌嘅歌手

舊年人唔黎都有男金
今年零產量唔使指意攞

多餘啦，佢地冇出過唔pop嘅歌咩，咪一樣無視

903可能覺得賣靚聲就係冇個性，但更重要係佢地性格，Jade唔知，但Gin同Jason都明顯係唔埋堆唔應酬同DJ唔friend

同意，覺得903唔鍾意啲技巧大於感情嘅歌手（唔係話佢哋賣弄技巧），Jade玩過Rock搞過樂隊全部Ban到死死下，Jason除左09年彈起有谷過下，玩另類風格例如命案動物農場讓子彈飛全部Hea播

Jason呢堆唔算另類啦，13年隻Tales就真係另類，咪都係ban到儍，所以之後唱返大路野去谷返起都真係無可厚非

技巧好等於冇感情真係謬論，Gin Lee同Jason唱慢歌感情表達不知高班過某啲903愛將幾多倍

咁今年許廷鏗值？

上年值啲
頭兩plug都算中上 恨作為食糊歌真係好差咁啲

上年值過今年好多 除非佢再出到一首好正既歌
講真唔係好想佢今年攞 因為唔值得攞既 攞左 就會俾人黑
不過如果今年環境咁都攞唔到 黎緊都唔駛指意有得再攞
上年攞唔到真係哂哂

所以我純粹想講，播唔播、比唔比男女金，歌嘅因素佔五成都唔知有冇。上面話Jason同Gin拎唔到男女金好合理，但近年啲男女金根本唔見得有幾合理，包括某幾年嘅容祖兒、17年嘅李克勤、上年嘅張敬軒，同好大可能今年嘅許廷鏗

冇錯，如果100%計表現嘅話，今年我會俾林家謙男金，aga/小巧女金

點都陳蕾先過小巧啦

咁其實無解架喎 歌爆人唔爆 人爆歌唔爆 大路野話無新意破格野話聽唔明 大粒野話架梗俾細粒野話唔夠班 樣樣都要求多多但樂壇低迷到咁唔通仲expect攞獎要齊樣靚聲甜人紅歌爆咩

但同時上年嘅On仔同追風更加值
今年老實講真係冇邊個表現突出

論資格嘅話佢兩個唔值，你舉嗰啲例子都唔值，兩者冇衝突㗎喎

Jay Fung真慘 好似同叱吒絕緣咁
世界劇團比人高位調到無奬

dusty bottle今年仲有無第二plug呢

男都同意嘅，女真係諗唔到

值唔值係相對其他人架喎，又唔係考試有分計。我意思係既然903覺得憑以上人士嘅「表現」都可以男女金嘅話，Jason同Gin 16-17年都一定有資格爭，質素好主觀，但有歌爆到有人氣，都係表現一部分。當然903唔會比佢地，但唔會關歌或表現事囉

當年要讓路俾艾辛
今年男歌手似乎有機
十大要睇下903俾唔俾佢三冠

男歌手我覺得點數都唔會比到佢
嗰啲求其年尾出返一首就有
反而十大都有可能

我當然唔會天真到覺得903係跟歌曲質素頒獎...
16年衛蘭側田真係高質，真係冇理由俾其他人
17年柏宇啲歌太弱，Gin就真係值嘅，有月球下的人+雙雙兩首big hit

男歌手而家個形勢
其實都係phil
jay
on仔三揀二
我唔信903會咁快俾林家謙上三甲

難講，9月都嚟緊，柏宇張軒都未有歌
牙醫男金情況下，銀銅應該都係Phil/Jay/On三揀二

軒、宇隨時出返嚟一兩首就三甲
仲要比牙醫呢
隨時俾返送禮添啊
都幾肯定唔會係呢三個佔哂三甲囉

牙醫一定男金㗎喇
佢講嗰三個係爭銀銅only
軒、宇就算出歌，再拎銀銅意義都不大，出一首集中谷十大機會大啲
送禮都係似拎十大多

你都算睇得起903

唔好忘記
張敬軒年尾係有個演唱會
宜家呢個形勢開到都唔定

都係睇AP估形勢啫

有歌出先算啦

如果演唱會開到一定有新歌啦

希望jay還返13年個十大
同埋首奪男銅
btw有冇人買左飛睇mincaft callstar紅館

你記錯左喇
16年男金係張敬軒，就係將金銀掉轉頒嗰年
17先係側田比李克勤搶咗個金，質素就見仁見智啦
冇所謂啦，都係討論下

陳伯就應該有新歌
早幾日live好似有唱？

買咗
唔知會唔會伏，不過見$40又咁有gimmick就課咗

yes

有minecraft ok啦
$40 支持下
利申無帳唔會睇

我本身冇ac不過200幾又算抵玩

咩名？

其實就算Online搞成本都唔細，仲要Minecraft，淨係技術上都有排搞
Kolor我都課咗

陳伯唱歌係正嘅
不過我麻麻哋鍾意個曲
好似斷下斷下咁嘅
聽得我有少少辛苦

其實我都鍾意佢
但最想佢唱返Tales嗰期啲風格

其實我覺得如果佢個人唔係咁Hea
應該挑戰到張敬軒

睇好Jay Fung男銀
十大太多人爭

估銅係Phil或林家謙
睇吓Phil康復進度如何

地球來的人真係好正
希望寰亞幫佢fight到個十大返嚟

女三甲係咪己經定咗邊三個，其他人好似好難追

基本上都係
睇下小巧播唔播上嚟
janice如果有歌應該都有機

感覺上編完會似巴別塔嗰類

903似唔想俾唱作人小巧，hea鳩佢
留名fiona下plug十大，下年女金

短期租約 應該係跟 Wasabi

其實一直覺得
如果17年大家唔係洗版吹奏jason做隱世歌手
903都未必會棒佢
本身年年都ban到佢應一應

多得我哋

JAYFUNG啲歌好正
今年地球來的人同開始倒數都唔錯 希望上到十大
上年首首都高質 仲以為會拎到男歌手獎

[重要]一隊與香港人同行的樂隊 - Kolor

C allstar 個virtual live 攪咩
啲人係咁屌嘅

原來有LIVE

聽聞minicraft入面死晒機

應該都會LAG死
估計都唔少人 SERVER 照計出事

成個minecraft根本就睇唔到，死撚曬
入到去淨係聽腳步聲

Make it bugged

徐天佑 Chui Tien You - 《機械輪迴》Official MV

YT有得睇 FC
不過當聽LIVE

有科左嘅當係支持LO

Jace可能有機？
天生二品四台冠 新plug隻隔離都幾好聽

今晚係咪去呢個post集中討論?

唔好玩啦伍寶
咁睇得起903

個人推介去集中po 傾

997

16 > 1

條友勁biased

咁你地又睇

黃浩琳新歌

推咗呢邊先

[直播Link] 本土金黃樂隊 Kolor 今晚９點有網上音樂會

KOLOR 11點FB 仲有LIVE (未FC)

廣偉ig清曬
會唔會係轉會嘅先兆

都似，成年唔幫佢錄歌，上星期個live似借佢個名宣傳其他Sony歌手，solo得兩首。唔知會轉去邊？

好難估
好需要廣偉呢種而家都算一線男嘅公司都唔多
暫時諗到環球同英皇
但個人想佢去華納

有種不祥感覺覺得佢可能係屋企突然有事
始終轉會唔駛刪晒啲野掛
佢平時點都有啲po係唔提Sony?

環球機會最大，但華納都唔係冇可能

其實好多po都唔關sony事
不過如果屋企有事都唔會del曬所有嘢啩
希望佢冇事

咁都好啲

好似歐美啲EDM咁
一隻歌可以出10幾廿個remix version

屌 呢個真
佢整親其他歌啲remix好似都麻麻
唔知係我問題定點

零分個remix

環球一線歌手除咗aga gin都冇其他咁滯
反而華納成堆一二線
齋計男歌手都已經有牙醫
所以環球搶佢返去機會大啲
但私心唔想佢去

環球食撚屎啦
連夕爺個名都唔夠膽出

去寰亞最好，最怕佢去乜嘢星夢就食得屎

寰亞都唔少仔

CAS四子+馮允謙+黎曉陽
唔想陳伯去，去到實搶曬佢哋幾個啲資源

JW去星夢應該好多人都預計到
但陳伯去星夢嘅話就真係

《KOLOR IS LIVE - 序章 網上音樂會》

Online shop:

▸ 課金支持（自由定價）：
⋄ PayMe： 掃描圖上QR Code 或 前往
⋄ 銀行轉帳：HSBC 112-261185-838 (Lead Harmony Limited)

viutvhater 提供
01. 圍城
02. 半首歌
03. 過客
04. 愚公
05. 時差
06. 天地會
07. 修羅之怒
08. 生於憂患
09. 公路之星
10. 大吟釀
11. 好心分手之做乜分手
12. 七尺之下
13. 初老
14. 天地無用
15. 進退

純粹覺得華納呢幾年好進取
簽左幾個女歌手
個個有力爭獎
但男嘅唔計新人就得牙醫一個
反觀環球冇咁積極發展香港市場

華納2018出咗洪嘉豪
都力推佢係mini木村拓哉
一開始仲搵咗女主角同佢力谷
又keep住有出歌有創作
係唱功需要加把勁
佢唱upbeat歌會好好多
但要上一線唔會係近期嘅事
大前提要贏到牙醫先
二嚟佢要提升唱功先
外型嗰啲佢已好OK

我知有呢個新人
但唔太睇好
佢創作ok但又唔係好標青好有個人風格
唱更加唔突出
講樣，老實，點同mirror班仔爭
其實邊忽似木村拓哉

寰亞個環境好似真係幾好
啲歌手都幾自由
又發展得唔錯

四字製作果邊應該係私人國自己搞？
都唔覺得佢同寰亞有咩關係

私心唔想陳伯去華納
牙醫地位危危地

真
Mirror 形象突出好多

笑嗰陣時有幾分似嘅
但呢個名唔可以跟佢一世
亦都唔可以靠此紅得起
Build up 唔到personal image呢層好睇公司方向

對佢個樣唔算好有印象
所以去Google下
Errrrrrr⋯ 木村？
而家木村幾廿歲崩壞左都靚仔過佢啦

對比後生嘅木村拓哉：

蔡思貝仲似咗

他不是木村拓哉
他不是福山雅治

他是~~ 洪嘉豪

馬浚偉

雖然感覺上華納已經係咁谷佢
佢各樣嘢都唔算差
但唔知點解硬係覺得佢好路人甲
有排都上唔到一二線

華納除左牙醫下一個男歌手係咪就係佢

成日都覺得佢有星夢feel

mini木村拓哉

原來出左兩日
真係唔知 球記PR比多分心機落堅姐啦

我之前有提過下佢係屬於林師傑果類樣

痴埋曾鈺成個遊艇仔度
藍到黑

契哥當年咪就係華納囉

開始啦

Studio Jer

王君馨Casada上咗ViuTV榜

題外話 : 有關粵語/廣東話嘅 (本人聽左 有啲得著 推介吓)

Jay fung冇冠，天理不容

上三甲通常都有冠
除左error

希望AGA都有冠，無啦啦跌咗落5名外

Aga呢首悶d喎
雖然都幾好聽

我都覺
Aga Ginlee兩個出啲歌太穩陣 冇咩新意 搞到有啲悶

Gin lee 今年首敢大擔嘗試，曲風輕快，又有新詞神何方填詞，可以講係今年嘅年度之歌，有力橫掃各大頒獎平台

喂呀 上年隻喘息空間幾好
敢太似容祖兒twins啱出道嗰啲

Agger
喘息空間好撚正

Jace呢團後浪好勁

Jason方面的發言人表示，Jason會有新舉動、新方向及新定位，明天下午會重新上過post，會有全新形象及方向，Jason希望大家拭目以待，留意他的新動向。

真係星夢

真係似

咁係咪可以同胡鴻鈞飾演兩兄弟

仲以為柏豪同鏗鏗三年後再調返轉個位添

alfred咁黃 冇可能返大台啦

唔好去星夢呀，唔想又聽少個

點解突然傳星夢？新聞都冇講

我直覺覺得陳伯會過華納

我都覺
始終得佢一個sony人喺上次個show同dear jane mag同台

你咁講 好似有機
同牙醫 豹姐 期待

都係估
始終廣偉就算去華納 以佢本身嗰種hea底都唔會話好似牙醫咁力谷 就算係都可能力谷一年就比返牙醫上
不過如果佢入到去就唔洗死用Edward Chan班底對佢都係一件好事
有嘉豪 howie Jude呢班同事做班底都係一件值得期待嘅事

屌，如果係又正喎

屌陳伯唔好去星夢呀

所以完全唔信佢會去星夢
佢點會想拍劇，會冇晒時間湊女

如果去華納，應該就係Janice咁
拎一年男金，然後繼續hea下hea下咁做

係囉 華納多女少仔 係時候簽返個

完全唔明點解會傳星夢

咪同鏗鏗爭資源

可能俾JW嚇到有哂陰影

我覺得唔使擔心，以星夢一貫造新聞手法，係星夢嘅話段時間一定會提吓

*段新聞

陳伯係黃嘅咩

JW去埋遊行咪一樣簽星夢

其實呢行好細
來來去去咪又係得嗰幾間公司仲會年年掟錢入樂壇呢個無底洞
可能星夢offer真係比其他高好多 或者冇其他好嘅唱片公司有意自己
咁邊唔得唔低頭

唔通係簽星夢 照出黃歌 邊有可能

佢要唱陀槍師姐主題曲呀

其實廣偉唔似係轉公司
佢IG contact嗰度仲係寫Sony
似係大家諗多咗

唔覺意hi錯掣啫下話

唔會啦
之前佢po過R.I.P.
結果俾強國人屌到演唱會cancel咗都冇跪低

po過R.I.P.

記錯
係全黑相先啱

咁個like應該真係主動㩒落去
好彩冇好似鳩柏豪咁

其實有留意佢老婆ig就知
佢老婆都幾明顯係黃
前排live先有人問佢有冇同陳伯討論政治
佢話唔需要，因佢哋立場一致

係Sony唔比啲歌手講啫

明曬
不枉我睇咗佢之前個music night

同時有6首鏡歌

我媽都話好耐無見佢，原來黎左呢度

跟住先發現原來當年牙醫bb帶俾媽媽級既靚仔印象仲未完

我媽問：係呢個咩？好乖仔果個？唔係好似

諗返起仲係正常化年代既勁歌
劇歌就係劇歌
流行曲就係流行曲
條界線間得好明 大家係河水不犯井水
邊似依家咁
就算何哲圖真係睇到劇歌咁緊要
唔該佢睇下韓國啲OST
人地啲歌紅還紅
都唔會叉隻手去K-pop啲歌爭獎
而係另外分開ost獎獨立咁頒
呢啲說話我都知係白講
但如果星夢係覺得自己既歌手係好野
就更加應該唔好再要佢地唱啲
千篇一律既劇歌
而係做返真正既流行曲
依家要周柏豪連詩雅JW果啲人
唱啲唔係專業歌手應唱既歌
咁樣已經唔係一間唱片公司應該做既事
仲好意思搞一個新比賽繼續害樂壇？

唔夠入腦，太另類

屈Dee呢排收唔到錢？做咩係咁反大台
其實當初有諗過削骨會跟牙醫走
點知最後條友選擇續約
一諗到公仔麪頭喺大台新節目吹捧自己對樂壇嘅貢獻
就覺得呢條友好噁心
唔明咩心態先會有人唔做入大台跟佢

我一向都唔認同星夢同某啲政策

即係唔轉會？

唔轉啦應該
Del ig post 似gimmick

有新project

不過可能都繼續係Edward Chan

合理懷疑過胡生同鏗鏗翻面係因為份約
咪有一排同出走左既牙醫痴得好埋 我都諗住完約會跟埋佢走架啦 點知臨門一腳又留返係度
可能胡生放唔低拍劇 勉強無幸福
但真係愈睇星夢愈嘔心

上面幾版集體炒車

不過佢stay都係好事
華納寰亞都唔似缺人
一陣去星夢英皇就

好過佢無啦啦去搵陳詠謙

Agger

真 去果兩間不如退休湊女算

Edward Chan 都用好多陳詠謙

真
急流勇退

我覺得都唔算急流
佢嘅歌路都冇乜新idea 好多人其實都聽厭咗

韓國ost好L正
之前睇 The K2 個soundtrack入埋playlist
得閒就攞出黎播

垃圾tvb剩係得罐頭配樂
一首情歌九唔搭八 萬能 key，播足成套劇

或者翻唱經典間硬攝入去感情線

造飯成日hea填
應該一兩日可以交貨
又多friend
監製最鍾意搵呢啲

「飄飄然地飄亅
「不必依靠偶然性」
「都變了甜品師傅」
「焫焫焫焫焫焫著」

任大台再大 請即抵制肥佬心態
攬粗地製 倒模歌 別蔓延 別麻目作大

有冇人覺得Edward chan好撚悶
廣偉 Phil Ian

其實監製不停監同一批人係咪壞事呢
即係會監得多對啲人鬆手左都唔知
令歌曲質素降低？

如果監制監得某歌手多
會好自然有種固執喺邊一類型嘅編曲
或者邊一種監制方法係對某一個歌手最好
自然就會變到成件事好似formula咁
所以有人都會話Ian好似初出道嘅廣偉
例如洪卓立咁多年都好似一成不變咁
都係因為佢死用舒文
相反一用徐活就好似有啲轉變 驚喜咁
所以我覺得Edward Chan唔係唔好 其實佢喺啲弦樂編曲係幾正
但如果Jason要有新突破 就要試吓用吓新監制囉

係
覺得佢完全係貪就手
熟就叫嗰啲人做

我覺得係Edward Chan嘅問題

諗都諗唔到出新歌咁大陣仗

出黑白相以為陳柏宇加入the album，因為the album 應該差唔多plug新歌，好彩無事

Oscar Tao 涂毓麟 - 《視像見》MV

見到個名已經唔想咁入去
呢個應該係有史以來唱得最差嘅歌手
一般人都唱得好過佢

環球架喎
有咁差咩
不過我淨係聽女

其實都唔係咁差今次自己作好好多
應該係監製問題

真係未聽過入錄音室錄、執過
都可以差成咁：

聽咗新果首
唔好以為佢進步咗
係因為首歌根本冇副歌
成首都係吟吟沉沉
所以唔覺之前咁衰

佢自己作所以知道自己問題
今次好聽戛 俾機會人啦
Mirror咪又係唱到一舊舊

佢衰過Miller一百倍
如果唔係有錢仔
我真係諗唔到有咩原因佢會係一個歌手囉
俾機會佢？
一個二世祖識自己買機會㗎啦

佢衰過Mirror一百倍
如果唔係有錢仔
我真係諗唔到有咩原因佢會係一個歌手囉
俾機會佢？
一個二世祖識自己買機會㗎啦

咩呀
唔係話造星一完咗 劉美君叫環球一定要簽佢㗎咩

未完已經走咗喇

不過咁講佢又係真係對比mirror
甚至乎細貓都有一段距離嘅

巴打嚴格到我覺得你係行內人

環球簽佢應該有原因
行內應該無人靚仔又可以彈琴彈到咁
唱歌其實慢慢黎都ok嘅

唔自爆啦
總之好多人唔係憑實力入行/有野做嘅

肯定有內幕 佢系俾劉美君節目中foul走 但係即刻俾佢推薦入環球 傾好嘅

內咩幕啫
想參加比賽提高知名度
嗰個話比唱片公司評鑒嘅環節根本為佢而設

講多一樣啦
佢呢首唔係叫自己作曲
叫 co-write
咁樣co-wrote通常得兩種原因
一係佢作得好衰搵人執手尾
一係見人哋首歌幾好聽
改下人就話自己有份作

你似係玩針對多過講道理

林寶
MV有免費巴

你陣PR除咁勁
我又去起下你底喇
哦～
原來第一個post就係讚佢

明眼人就睇得出究竟係我針對
定係你係PR嘅
大家自己分囉

係某PO FORWARD 過黎 表達首詞 都幾好

第一隻碟嘅歌
She deserves more

期待佢

唔明點解會簽佢
又唔係靚仔 唱歌又唔係好聽
做琴師彈琴就話ok啫
做歌手真係不了

新歌《粉碎糖果屋》將會係9月4號推出！麻煩大家坐低靜心等待⌛️
.
.
.
📸 @sandy_perse
✁---------------------------------------------
#persehk #梁嘉茵 #Serrini #frenzimusic #新歌 #粉碎糖果屋 #charactercharacter #業務用100 #film #hanselandgretel #charactercharacter #hkmusic #hkindie #newsong #recording #fairytales #song #filmgrain #cantopop #life #mood #children #musicproduction #inspiration #musician #vocals #songwriter #singer #dystopia #hkig

彈琴 同 唱歌 係唔係應該兩樣野黎
雖然周姐倫都係賣呢樣 創作出身

呢首OK

其他 三首 不了

有冇人講

冇

不如巴絲你講講

未得閒聽 好聽？

日出彩虹

SORRY 坤哥首XX心態 同日出彩虹 都差唔多 LEVEL

利申 個人感覺

唔係啩

都利申頭盔左 個人感覺 好主觀

再加個頭盔 : 正負評都唔影響呢個PO SHARE音樂嘅

幾正
估唔到係呢種曲風

環球

人血饅頭dllm

仲有林二汶

參考一下:

《CHILL CLUB》用靚聲帶你穿梭銀河!Jer《迴光物語》

唔係#63 已經PUSH左新歌

都係悲劇
到而家都係出返成二十年前嘅人
仲要似係比而家嘅歌手更HIT

> 係唔係證明二十年都原地踏步
利申 不過一隻手掌又拍唔響

呢啲位我覺得環球責任大啲
佢要肯行前一步擺多少少資源谷新人，而唔係淨係不停翻炒舊歌舊碟食老本嘅話，新一輩歌手先有機會上位取代舊人㗎嘛

認同 全世界等緊db出ep
偏偏佢係咁食老本不停出舊碟
仆街死啦呢間公司
好心佢地學下人地Sony
唔好下下講錢啦
蝕少少但比啲鼓勵當代既歌手駛死咩
你睇下小塵埃出左幾多次碟
佢地呢種風格出碟都係為理念蝕住做
但Sony完全無所謂
唔似環球咁度縮

無開過眼

同埋我覺得唱片公司應該有多啲training囉
好似韓國啲歌手咁
唱片公司係放好多資源

Cover 寫 Anson Lo 《Burn Out》
Viu 總係唔會令我失望

db解散味濃
ig勁耐冇update 年頭又已經走咗個

下周五出預告 11月初首播

節目監製花姐早前透露，現時《造星III》已開始低調趕製，所有參賽者，不論男女，都是在網上報名後獲邀面試，再經篩選，變成終極99強。據了解，ViuTV最快於下周五（11/9）推出首支節目宣傳片，並會安排於11月初起，逢星期一至五晚播出，惟暫時未清楚播出集數會否跟上屆一樣，亦不知道參賽者何時會公開亮相。

咁今年都試過用四人制出歌既

都怪唔晒環球
Kary之後再到Gin
其實環球都擺咗好多心機 可惜點都上唔到位 Kary仲退埋休

今年Jace個勢幾好 希望環球未來幾年把握好啦

係咪再出多次live show

好掛住Kary 可唔可以間唔中出下歌 開個concert

原始心態都上到冠軍

港台上咋嘛 903今個禮拜應該出榜

又捕足一個愛得盲目既鏗粉
佢而家有啲蝦角度 有時係靚仔有時係肥仔
不過可以肯定既係純天然無污染

坤哥靠佢翻身架嘛

今次好似唔係素人
都想睇下有咩人參加

其實命運就像大廈

係咪又用Minecraft

點都柒唔過笑看憤怒像無形
仲要今次唔係坤狗作
但Mr以前就真係無得抵賴

正正經經搵個場唱live仲fit

#我可以將成個森林plug落個音樂底度

長痛不如短痛 宣佈取消好過啦
攬炒之母為左自己既政治盤算只會繼續令呢啲演唱會搞唔成

題外 : MIKE ORANGE 推 guitar calling 畫意 白玫瑰

姜濤 Keung To 《孤獨病》 MV

林家謙生日快樂

我都係，單飛咗之後啲歌越來越有feel

Oscar

佢哋同一日生日！！！

今次有女仔玩?

喂 帶棗兒 又黎植入廣告 天生二品？
你係咪佢公司啲人

6-6.5我覺得公道

Music Pick 係三個之中最好

另外兩個係會亂up
自己唔識嗰啲嘢吹到好似識咁
但係一睇就知樂理、填詞都唔識
係衰到樂器都冇學過、拍子都未識數嗰種
講到天花亂墜全部吹水
完全係呃飯食

Cath 係新人算係咁
有實力
有能力建立個人風格

洪嘉豪

洪嘉豪相對來講係一般
唔箅靚仔、唱歌中上
暫時未有一樣嘢係吸引到大眾

陳伯下星期出新歌

唔識拍子做樂評真係食屎

所以我做唔到

Should i laugh

睇邦邦訪問
重點係你發聲唔止你無飯食
仲有機會影響埋你公司
應該係聽到咁所以走人

今日聽茜嘉節目 聽落唔似係會轉公司

本身都約滿嘅

又咁講

達明環球都有約嘅

睇緊蔓個live 肥左好多

啱啱都想留comment 講

個肺一定好氣咗

LINK??

係咪食避孕藥

雖然咁講好衰
但我覺得佢只係心廣體胖only

點解唔唱猜猜

個個去英國讀書都會漲喎
咁多油炸野

有mami作詞

天空塌下前 - per se

曲：per se
詞：梁嘉茵

粉碎糖果屋 (feat. Serrini) · per se

曲：per se
詞：梁嘉茵

吳浩康係做乜撚嘢

搵佢代咖啡因公園?

屌 真心咩
粒粒皆辛苦真心世界級

頂，第一眼以為少爺占

已經聽緊第十次！

聽咗
我覺得唔錯

我覺得Rap嗰part冇乜農夫味

條片係公司send比youtube upload? up咗去外國隊per se

《距離》麗英@小薯茄

係youtube music auto-gen
同名嗰啲佢會撈亂

應智越 (細貓) -《渴》| Official MV | Ying Chi Yuet (MrLittleCat) - “Rolling Drunk”

仲以為佢唔會再有碟出

希望咋嘛 肯定大把人今年由出到變出唔到
個心想出咪話希望

又咁講 佢已經plug落咗9首歌
plug多首已經可以湊夠隻真。大碟
問題只係公司俾唔俾資源佢印碟啫
同其他歌手話想出碟但連歌都未錄起個情況又唔同嘅

btw除咗Cath，出到變出唔到仲有邊個？Kolor？
暫時已知應該出到嘅有牙醫，AGA，RB，DJ，小巧，釗峰
Gin同Jay隻碟今年應該出唔切？

DB曾經舊年講過今年可能出ep

比較想知出嘅話會唔會收錄埋嗰幾首英文歌

其實唔計做歌
印碟包埋包裝書仔都係幾千蚊

幾千蚊可以印幾多隻一千隻？

係
已經賣唔哂

差啲漏咗The Album，不過呢隻可能都會加入走數行列

家謙二千隻都差唔多俾人秒曬兼且有得炒
立立應該未至於一千隻都賣唔曬掛

點解同天堂鳥啲歌路好似一樣

1）印一千定二千成本差好少好少
2）根本大部份人都唔會聽CD，當紀念品，得fans先會買
你諗下幾千蚊公司都唔想印係咩原因？
賣唔出囉

我明
但我意思就係話，立立唱咗咁多年，fans數唔會少得過家謙掛

佢啲碟邊有人買，咪玩

難講 始終啲歌都儲咗幾年同埋都有成9首
點都會有人買

啲歌好悶喎

立立喎同埋，講緊出道十幾年唱過咁多歌，連一千幾百個fans都冇嘅話都真係慘

呢個係2018
依家再差咗好多

Jay年頭出過仲出？

fans還fans 肯唔肯課金就另一回事喇

900隻係唔知台灣定廣東啫
出咗香港加上少宣傳賣唔出都唔出奇

記得佢年頭出完Detour之後冇耐喺ig講過籌備緊新ep，唔知有冇記錯

你話立唱咗好多年應該有fans嘛
陳奕迅都係一千幾百咋

樣都似添你咁講

就係無 一早過晒氣
愛過同仲愛兩回事
當年果啲fans結晒婚變晒中女啦

高音9叫就係歌？
Chorus 啲音上左去天堂咁

唔關直接音樂事，但睇完會覺得邦邦更加有知識份子味道

更加鍾意佢了 好有諗法嘅一個人
不過覺得佢都係專注返音樂好啲
感覺佢唔似HOCC咁presentable

其實似係沈旭暉訪問技巧1999
鷄同鴨講/唔熟嘉賓背景

佢唱自己自資啲歌聽落好啲
903都受佢入左兩個榜
入行第一次上903
至於呢首就擺明鳩唱啦

*兩星期

好在係星夢臨尾一首

佢下首好似又係Oscar填？
個班底好似幾正 仲有cousin fung

正路好多

好耐以前見過人貼 ，我見到都呆左

01寫嘅
撰文：吳凱欣
2019-11-09 12:00

本地市場萎縮Eason《L.O.V.E》賣503隻 其實新人輩出樂壇絕不單一化

廣東歌的高峰期，唱片舖的收入大約為7成廣東碟，其餘3成為日本、台灣、韓國及歐美的唱片。時而勢易，今天韓國音樂文化成大勢，同時本地音樂市場萎縮，韓國唱片及周邊商品成支撐商店的主要收入來源，佔阿威唱片舖逾半成收入，及David的1/3收入，而廣東碟則只佔另外半成之一及其他1/3收入。「依家同一款碟，一日賣到100隻已經好犀利！」David慨嘆道，即使是香港神檯歌手陳奕迅，去年12月推出的《L.O.V.E》至今賣出503隻，已是相當不錯的成績：「好新嘅artist試過1隻都未賣過，仲試過退返上去唱片公司。」更有唱片公司與唱片舖以寄賣形式合作，只為了讓數字不要太難看。

當大家串流聽到悶先出隻碟
真係fans 留念先會買

佢間鋪賣咗503隻咋嘛

dusty bottle錄歌了

其實佢寫得唔太清楚，不過我諗係

篇文都係想帶出真係好少人買碟

我都想佢將思想滲入佢作品入面
instead of 就咁講出黎

梁栢堅幫李芷君填嘅第三首
都係講手足
今次講寫信抄嘢畀身陷冤獄義士嘅解悶工廠

Eason 無可能 503 隻啦
仲要隻碟質素咁高

我都有留意到近排有人share
有乜理由得咁少view

首沙發radio好撚煩

之前首赴湯蹈火講湯氏夫婦都好正

沙發裡有沙發radio
其實呢句嘢嘢解

冇追開蘇打綠 唔知
但係次次一聽到就覺得好撚煩

係公海見到成堆人圍爐話幾憎姜濤
但過左兩年都係講同一堆說話
繼續對佢本人以至mirror一直以黎嘅努力視而不見

無獨有偶，姜濤出左呢首歌講自己行緊呢條路嘅孤獨
見到無人 share，擺上黎俾大家聽下

以前都對佢冇好感
歌我就唔太識comment有冇進步
但咬字係有進步
唔洗咁吝嗇讚賞

咬字今年進步左唔少，第一首一號種籽好 lur下
佢分享個人經驗總好過一味情歌

送禮三台冠，睇吓ViuTV/TVB畀唔畀面佢

上面嗰個係YouTube music auto-gen，
呢個先係official MV ，
推呢個啦！
（除咗個靚動畫仲有有好人過去一年熟悉嘅畫面）

《赴》同《解》都已經喺我2020 top10入面

陳柏宇第二首新歌

推！佢d歌真係聽到眼濕濕

唔知係咪我遲知定自己形住,Serrini最近果幾苜歌都幾黃下

佢黃到金

呢首係埋班作樂比賽歌嚟 正路應該唔會派 碟都可能係bonus track 可以放心

首詞幾LIKE 但喺點解配埋MV演變左NEGATIVE方向

WM Live 02: TomFatKi 光頭幫

Set List
"Rolling Now"
"點點心"
"Life is a Game"
"太陽花"

走到哪裡 飄遠去 就離開不需有的罪

那夜以後再沒有退路
講破了更好
披一身 赤土
委屈的 味道

難得做飯謙唔炒車
不過 難道跳下去 人間真的會疼惜我
真心嚇左一跳

地球來的人997冠有望四台冠

好明顯係，佢上年金音獎講完啲說話之後要去中原出show，去去下就發現被中原標幟做「網絡安全隱患」，要被逼逃亡，離原就係講佢係中原逃走嘅事

Real
Gin首幸福門幾乎冇講過首歌

你個名

怪唔哂環球
屌佢哋出歌捧人咁撚保守
Gin 明明喘息空間 侘寂 天地一沙鷗 咁撚正
突然間出隻 敢 真係R哂頭
First plug又亂plug
Live in the moment隻碟 plug兩首最K最保守嘅空姐 和每天講再見
偏偏就唔first plug 隨風而來隨風而去
次次ep/album都係咁
浪費D歌手

話怪唔哂球記真係難聽過粗口

順便講句 屌你老母環球A&R

佢唔講gin仲好，次次都係踩

喘息空間 侘寂 天地一沙鷗值十大

最慘係推佢埋廢老麟度
同埋我覺得環球啲宣傳都幾老土下
雖然睇得出有試新嘢

《黃館 - 第二季》爆「靈」歌手 — 有請「SIS樂印姊妹」

Gin 明明有錢
但係着衫硬係唔知點解成日炒車
唔知係環球問題定佢自己問題

有次佢出ig post去練歌
套髮型同look仲好過上live show

大佬
IG 碌吓都唔少驚嚇嘢
唔可以賴曬人嘅

由POP MUSIC 到埋服裝 STYLIST

因為種種原因都好難照顧到大陸堆fans 類似王喜咁 被推去對家

一句到尾
環球A&R必須死全家

唔使係Stylist 都知件菊花衫唔掂啦係咪呀？

糖兄妹 - 你知道我是認真的

吳浩康 Deep Ng feat. 農夫 FAMA《農民Remake》[Official MV]

原歌
Beyond -《農民》Official MV

唔該晒樓主幫pin

始終好多人標籤咗行偶像路線就一定係冇實力 , 抄KPOP

見到班韓粉又係好Q燥底
話MIRROR 炒 logo 講足兩年
阿 Jer 出 solo 都話炒k pop
WTF?!

咁又講真
造星講到明係炒 K Pop
呢個係事實嚟
慢慢開始有自己特點就足夠

花姐認架
不過成團之後樣樣野未聽未睇都定型左就係人嘅問題

咁係幾似喎
唔怪得俾人講

jer既歌邊撚度似k-pop呀大佬

講緊抄logo係講上面嗰個喎
你可以搵吓啲報道

咁計應該係BTS（韓團）抄BTS（曼谷空鐵）

其實我唔識分
對泡菜冇興趣

貼兩條link參考吓

【全民造星】MIRROR隊徽抄BTS防彈少年團？

成軍一週年無抄啦啩

其實我覺得
花姐係有心模仿
最少條大路一定有
既然拎緊模仿嘅好處
俾人話係要食嘅
都係果句啦
慢慢建立返自己嘅特色係重點
否認抄人冇用

有冇人聽咗？
Stephy真係好正

仲等緊佢上chill club

真本地音樂😭😭😭😭😭
哭能咗

用咩歌可以上? 金都??

唱舊歌都上得ga
之前都有啲2010年代既上去唱當年經典

再唔係叫埋小塵埃上去唱高先三寶主題都好

高先三寶主題曲

支持

唱舊歌
他不准我哭 電燈膽 話別 親朋勿友solo版 不要離我太遠
已經好好好正

圍爐負皮、人身攻擊歌手
但係推廣東歌就聽都唔L聽

11月 viutv 出男排女將
唔知係咪佢唱主題曲

格林童話做咗今年第5首四台冠

希望tvb斷佢

遲啲viu播排球嗰時，有冇機做嘉賓

Hi有咁好聽咩

英皇又買榜

關愛座

應該係第6首？
呼吸有害
一人之境
無力感
開始倒數
天生二品
格林童話

RB又毫無預告之下出新歌

好好聽

洗唔洗出喺呢到出個圍爐冠

終於比改埋viu入去？

係囉 竟然改到
邊位巴打咁勁

原來係另外再開多個頁面
本身果個四台冠軍list仲喺度

啱啱發現到
不過好過冇，以後咪當舊嗰個冇到

請大家提提將呢個LINK 補去下個PO #1

ONE PROMISE -《懷念晴朗的雨天》MV

呢個喺之前有人PO過 不過上面搵唔返
好似講首詞好似DJ 嘅

而發現球記有出返 再PO過

唔似會 佢似會做固定樂師多啲

Mami 新remix
個故事仲吸引過the album

葉小姐

RubberBand - 健兒 Lyric Video

的士 機場
SETTING 比 THE ALBUM 更貼地
喺吸引啲嘅

估唔到淑芬係有家室嘅情況下出走

1984 初戀 》 1988 有第17位男朋友 〉 1991 要dump低老公同個女離開香港
究竟淑芬發生咩事

近期 PIN 歌

準則:
1 正差評差距>=10 ;
2 (通常)7日內 ;
3 亂排 見到一個就排一個

#408
Per Se - 粉碎糖果屋 (feat. Serrini)

#329
《CHILL CLUB》用靚聲帶你穿梭銀河!Jer《迴光物語》

#479
姜濤 Keung To 《孤獨病》 MV

另加樓主私心PUSH

#607
離原(19911128淑芬·的士·飛機場)[INK Remix]

#487
李芷君 Ada Lee - 《解悶工廠》 (Official Lyrics Video)

#609
RubberBand - 健兒 Lyric Video

樓主極力推介
#155
《KOLOR IS LIVE - 序章 網上音樂會》

真
買咗兩隻the album碟都係咁話
唔駛寫埋啲中二文
直接出首歌，再加remix，贏九條街
要睇文案，點解唔買Soul Jase嘅碟?五首歌加成千字嘅文都係一百蚊有找
期待隻新碟，同淑芬嘅故事

Serrini真係幾正
證明左只要有質素有賣點
唔使靠電台，indie一樣有人聽

林欣彤新歌《次元壁》已經有得聽

Juno 聽日中午十二點
《我在切爾諾貝爾等你》
曲 Bert
詞 黃偉文
編 黃兆銘
監 麥浚龍 Bert

屌死唔斷氣
有冇諗過繼續追佢嘅故嘅人寥寥可數

最愛Mag

唔知大家記唔記得
YY喺ig story講過
The album嘅歌已經冇晒佢嘅詞
依首一係Juno solo project
一係係Juno大導無限延伸the album嘅其中一首作品

隔個口罩都唱到
勁

有市場 有受眾
賣碟照計賣得唔錯
點解唔做

即使喺少聽眾
JUNO都喺想自己做音樂 抒發自己嘅野
佢都太子出身 自己做埋老闆 可以唔使睇錢做

EG 當初LMF 出歌都唔預算會有咁多FANS 賣到幾萬隻碟 本身都只喺出左自己抒發嘅野

【Guitar Calling】「我不喜歡重複做同一件事，重編是一種update」-劉以達《刺客》

成隻the album係咪抒發佢對阿嬌嘅愛

劉以達脫髮

周柏豪噚日去咗商台，宣傳即將舉行嘅演唱會，仲着埋到時會喺場外賣嘅T恤嚟，佢話會推出人形攬枕。
今次個唱周柏豪會同國際品牌合作，為佢設計服裝，問到會唔會有啲性感激凸造型，佢話：「激凸都要睇有冇需要，平時正常點會咁。」不過問佢幾時有需要，佢笑話：「我大個啦，唔會答呢啲，

等～你
覺得個曲幾好聽啲琴聲聽落好舒服

我都覺，個編曲其實好正
都係嗰句，the album啲歌其實高質，係太拖

Can’t agger more
最弊係個故事唧牙膏咁出，最近幾首新歌又冇故仔，俾人感覺好差
唯有就咁聽歌ignore個故事算

作為Juno死忠
我極唔願意見到The Album拎至尊碟
俾牙醫 DJ RB都好過俾佢
今年啲歌真係唔值

「同享這毒氣 也許守出個新機」

睇返轉頭，rest of it 啲歌對劇情無咩幫助
好多都係補充 (可能因為咁叫REST of it)
雖然入面好多好歌

今年啲歌有返劇情
其實淨睇劇情part one接part three 都ok

Overall,i think this is definitely her

暫時 我都喺咁諗 SAME

搞乜呀，星夢財困呀出埋hana飛機杯啦不如

支持

屌你咩 整佢隻杯要整好多隻牙痴喺邊緣位至似佢喎

舊聞嚟 炒車

其實最近疫情邊有人會去電台訪問...
個個都連線訪問啦

除左同GIN 同一TYPE 同 衛蘭 似唔似

返學點錄製新歌？）好似返中學咁，放假嗰陣出歌、然後再錄定多首，等下次放假就派歌。

有呢句就放心啦
下次返黎又可以出歌

笑死 2017年

可否

農曆年、Easter、暑假、Christmas各出一首？

葉巧琳玩全民造星3？

我知呀

據《蘋果》了解，今年參賽者以歌手居多，其中包括Judas Law羅凱鈴、前女子歌唱組合As One成員陳葦璇（原名陳嘉茵）、E-kids成員林詠倫（Alan）、組合樂遊團主音葉巧琳、男子跳唱組合ReVe成員劉瑞祈Kay、男歌手李浩軒、女子跳唱組合Bingo成員關嘉敏（Carman）和陳康琪（Odilia）等等。

Judas Law

呢條TB周圍痴呢度去嗰度去
依家去玩造星
支持大台封殺佢條男人婆

男子跳唱組合ReVe成員劉瑞祈Kay要玩幾多次造星

E-kids

不多於5分

屌咩又陳嘉茵

個人認為呢個造星3比賽將會證明呢班人一直喺樂壇撈唔起無出頭其實係有原因

李浩軒 個名好熟

之前叫 李晧軒

上年Kay要入決賽啦
比條撚屌George 入咗

啱啦
佢喺Sony既生涯都步入黃昏 點都要試下謀定後路既 不過成功機會不大

都幾柒

出過碟又落返水扮新人

其實條女衰咩 無聽過啲歌

太港女feel，唱歌太冇特色

葉巧琳 首張個人專輯 "The Makings Of" 千呼萬喚終於面世, 以超驚歎唱功而大獲外界好評, 以動聽旋律加憂愁演繹貫穿樂迷耳朵均一致大獲好評

睇一次笑一次

唯一聽過佢呢首 其實唔差

但喺Sony入面始終唔夠競爭力
佢太普通啦

明明shiga之類又係賣港女

sony play 9 her

佢啲歌唔夠shiga咁K
初期組合出道嗰陣想行型格路線，結果唔湯唔水

佢唔夠CLS

所以出唔到位

又浪費了一個班底

但隻碟我幾鍾意喎
乜搞到咁

劇歌唔係流行音樂
無人想睇

啲歌幾好Loop其實
但成日Sell佢唱功點勁
但條臭貨次次唱Live都好撚恐怖

ok你唔係人

( Show Blocked User - 吳沚默(迷摩） )

已封鎖會員 吳沚默(迷摩）

對於劇歌OST 同 流行音樂 喺唔喺同一樣野

喺之前有討論過
OST 其實不等於流行音樂 POP MUSIC

EG 韓國都有另一個獎 FOR OST

雖然唱嘅歌手 都喺有唱流行音樂
但喺劇歌 同 流行音樂 都喺兩回事

啲歌好聽又有質素，就算劇歌討論下都ok，始終係本地音樂。但星夢出品千篇一律，唱嘅又唔掂，莫講話討論，聽都廢事

巴打呢個睇法唔知喺唔喺大家意見

支持 AGREE
不支持 DIS AGREE

冇話流行音樂 = 本土音樂

理解錯左
巴打再講解吓

所以條多牙怪Hana由入星夢一刻
從來都無唱過流行音樂 佢唔係屬於本地樂壇嘅人
佢唱既全部都係千篇一律
乏善可陳嘅劇歌
佢喺呢個post完全無討論價值
唔同話胡鴻或者吳若希連詩雅果啲
間中都肯唱下非劇歌 咁果啲講下都無所謂既 最多負評你
但講菊梓喬就一定扑柒囉

唔好再玩針對
依家hana最受歡迎

唔好撚柒啦 全香港睇住你條陳小姐繼續做大台笑話咋 唔撚反省仲喺度自我膨脹

係啦呢度反你hana又係錯既
連登公海反你又係錯既
CM論壇個個樂迷反你又係錯既
各大網上樂評彈你啲歌就係無品味
903 ban9你又係啲DJ無眼光
總之Hana fans最識聽歌
咦？點解呢種思維咁似一個戴眼鏡60幾歲唯我獨尊既惡毒女人既

因為個post主題都係香港本地嘅流行音樂、廣東歌，個界線我認為除左劇歌（上面已有巴打解釋咗）都可以討論交流

至於本土音樂點解唔等於流行音樂，首先你點定義咩係本地流行音樂？另外本土音樂都可以包括獨立音樂人，甚至一啲未必唱廣東話嘅音樂作品佢地都算係本土（本地）嘅音樂。

屈Dee

即喺本土音樂 亦有包括較少流行嘅(未必唱廣東話嘅音樂作品)

發現個po日日內戰，推得快咗好多

我就覺得呢
只要係香港音樂 你鍾意喺度post咩都得
不過其他人覺得你post啲嘢不堪入耳
俾負皮你甚至block柒你都係人哋嘅自由囉

我做哂啦
包括罷睇TVB
唔會好似你咁

仲有人哋已block你
就咪同我講嘢啦
見到你都討厭

我呢啲唔係鬥黃
因為睇TVB已經係藍
我唔會再覆你
你自己單機啦

tvb得藍屍先會睇已經差唔多係連登共識
呢一年嚟tvb做咗啲咩大家有眼睇
仲會睇佢嘅真係冇資格自稱為黃

totally agger
只要唔阻到我地討論其他歌咪得
同佢嘈黎都無咩意思

今晚唱我啲歌

你咪撚扮啦你無睇tvb 想笑死人咩
估唔到你仲cheap撚過我
起碼我有睇人地知 但我唔會周圍散播呢啲低質趣味
唔似你喺度扮黃扮無睇咁虛偽

persehk 的大頭貼照
persehk
隔着螢幕的演出能否感動你？
星期五晚9點《am I still...LIVE?》見～
.
.
.
📸 @stephenthemok
✁---------------------------------------------
#persehk #livenationhk #kkbox #live #frenzimusic #amistillLIVE #streaming #charactercharacter #業務用100 #film #hanselandgretel #charactercharacter #hkmusic #hkindie #newsong #recording #fairytales #song #filmgrain #cantopop #life #mood #children #musicproduction #inspiration #musician #sun #songwriter #singer #dystopia #hkig
23 小時

喺發燒影片 #14睇到 代表MIRROR 有多少知名度??

果然喺為左出哥哥隻碟而搵埋GIN LEE PUSH
不過GIN LEE 真喺唱有啲感覺

當比面樂儀我聽一次

只睇MV 配埋個動畫 反而有啲兒歌嘅勵志意味 唔錯
不過最近都唔少呢TYPE嘅MV
TONICK 鬼滅之日
洪卓立 我們都想旅行
RB 健兒
再有呢一首

呢份詞佢唱好冇說服力

原來她不夠愛我 / 原始心態 / 地球來的人 / 山旮旯（合唱版）- 吳業坤 x 馮允謙

曲線型戀情

陳柏宇 Jason Chan - 感情這回事

MV有feel

幾正
但係中段突然上高音係咩回事

鏡粉表示不了

得罪講句
個MV仲掂過首歌

唔喺啊 做飯今次都OK AR (尷尬而不失禮貌的微笑

不過不失啦
都係過於穩陣

普通啦 係吹得太大又刪IG post 有期望啫

身為打手都覺得有啲悶 佢幾時可以同多啲製作人合作

期待第二plug算

佢成日話自己參與度高咗 但可能只係concept上

仲有話同班同事做開有感情唔想變

膠到曲

幾時有人再同kiriT合作
佢編曲真係好正

吳若希嗰啲唔係「肯唱」而係公司比派
前幾個月吳若希派佢隻歌個陣上903話「估唔到公司竟然比派...」又話隻歌已經擺咗好多年...講到流曬眼淚 就知星夢點對班歌手 仲有一萬二一年留木偶哥事件

好正喎，唱得好好，好有層次。唔覺悶，慢熱啫，不過唔夠k，應該好難hit

跪求風格好似 陳奕迅 - 不知所謂 嘅歌

開頭有啲似青春頌

咁仲留係星夢托咩
吳若希果啲上左岸正職湊女既都算啦
Hana果啲無大志既都算啦
無錯我講緊胡鴻鈞

條友拍劇拍得咁開心
明明有料之人 又唔專心唱歌
衰唔衰呀搞到比人出攬枕

覺得已經比前2隻碟高質
高峰依然係Escape

I都仲keep到做Top
Present 真係嚴重大跌watt
去到Anyone But Jason 就唔知點解side track會屌打曬plug歌 最後一個收費亭同化出個文化真係underrated
利申：買曬

I有好幾首都俾Wyman啲hea詞浪費咗

Wyman真係無一首係認真寫俾Jason
不過你對比金草莓 七折呢啲
你就會覺得I嗰堆都唔太差

KKBOX 成日都係𠺢喎
計點播次數
之前讓愛高飛冠咗幾個月

原創作品都算
依家係連hea爆嘅垃圾cover都冠到

我覺得金草莓同七折都唔算差
起碼題材夠新、有賣點

咁計點播其實cover隨時仲著數
多人識呀

其實你無得話佢正唔正常
後生聽廣東歌係少到你唔信

呢個唔關詞事嘅
歌手、監製責任

韓>歐美>>>>日>>國>粵

十年有多啦
佢根本已經係廢老歌手心態

人數估計係
國》韓〉歐美》粵〉日

不過佢哋無早幾年咁睇低廣東歌

林奕匡？
佢唔係心態問題
純粹唔夠fans

中年以上無sample
我接觸比較多後生仔
佢哋偶然會聽一兩首日文
但唔識有主聽日文歌嘅

我覺得填詞係愈寫愈好
作曲監製好多都會寫寫吓就差唔多

原來想創都係Edward監

舊年叱吒比編曲監製奬佢真係拗晒頭

計ap咋嘛

之前cm唔係估佢
應該係調整到佢拎？
Not sure

咁鍾意小明多數係鍾意佢個人同曲？

人》曲〉唱》詞 咁？

疫情關係

動畫唔洗接觸拍嘢

我係人>唱>曲>詞
好欣賞佢個人，但啲歌唔係首首啱聽
得罪講句，其實你是你本身的傳奇、假使世界原來不像你預期呢啲hit歌都幾悶
反而My Spiritual Life入面Let's Say, Common Sense同UWILC都唔錯

反而覺得佢隻新碟有d 回勇
有幾首聽得下

叉左落降魔的呢個陷阱
但無奈2017成就佢就係呢套劇

我覺得佢 hit 又得、特別又得都好勁
畢竟佢冇果兩三隻hit歌嘅話
應該唔會咁多人識

佢無𠺢啦
大家死心啦
浸咗咁耐出番去都一陣星夢除啦

最後的擁抱正到
好似動漫主題曲咁powerful

咁又唔好講到咁死
牙醫嗰時星夢味都好大
如果削骨能夠做到情人自擾嗰一段都唔會差得去邊

再出發不了

好多人都咁覺得

降魔的1果陣係幾好既
之後就真係陷阱啦
降魔1出到名之後又出到情人自擾果排 食住個勢走人 果陣仲可以借埋鏗鏗啲資源
就唔駛唱再出發出攬枕啦
作為一個歌手 俾人記住既係出攬枕
無啦無啦

$399 仲要送簽名相

有一排傳到好行話走
點知有次拍劇整親之後好似就冇左回事

對唔住 我笑住嚟SHARE

呢個版本佢唱得好開心咁

好正

曲風幾似動漫歌
其實幾正

但佢真係唱得好難聽

On仔個online show嘉賓有雷同二友同雞餅

airplay

胡鴻鈞港台第三首冠

港台電視部咁黃 二台班DJ就成日奶深藍tvb 學下電視部啲骨氣啦

當佢個榜係TVB榜一樣咁睇啦

漫長有兩周冠架
同埋小明今年兩首歌都有冠

差好遠喎

你幸福嗎？
呢首好悶喎

mv睇魚仔 聽就免了
出面搵人做歌都做到咁悶
死左佢啦

婆你老母臭閪

理撚得佢
反正佢哋個頒獎禮都冇人理㗎喇

《CHILL CLUB》Serrini X 趙學而大唱勇氣之歌!《Let Us Go Then You and I 》
飲多啲水

下星期六又係得短版勁歌
送禮有機會冠
0含金量既五台冠

詞 唔錯啊 有多少FEEL

不過又喺同STYLE 同 JUNO THE ALBUM 一樣 有啲頂唔緊

Serrini LIVE ＠《CHILL CLUB》：Don’t Text Him 天雷 Diamond Mine Let Us Go Then You And I 網絡安全隱患 芳華絕代 重口味

MORE

佢其實已經好多首呢啲類型苦情歌
上次沒身份妒忌又係類似

所以就講詞ONLY 其他就不了

即係好似送禮果首咁啫 又係啲詞幾優雅
但唱起上黎一聽落又係好老套

好想Sony問英皇買返音樂大童版權
唔知要幾多錢？

Gin Lee終於有冠

Exac7ly

佢值得更多
今年成績flop得幾緊要

係囉 唔係話好難聽 但真係首首都呢啲
仲要首首都係被人飛又好掛住但好自卑呢類
情歌都可以做下 飛人/被飛但自強/被飛但學到野/感情變質既唏噓/單身更好/甜既情歌/之類之類啦
唔駛全部都得一味
或者試下唔好再唱情歌啦

希望佢都有得拎個好獎啦

垃圾星夢一向出垃圾，你可以expect啲咩

好撚好聽

諗起潮文 一乾三濕

呢個時候出啲勵志/正能量嘅歌其實應該都有market
或者出啲另類曲風嘅歌

jer以後每星期都有yt music live

Gchi

Jer b deserves more

比資源佢自己搵出面嘅人作都係一樣
應該係佢自己淨係想唱依D

首歌真係好撚悶

其實我都以為幸福門成績會好D
903突然好唔鐘意佢咁

1）可能關環球事
2）敢果排佢成個形象成個大媽咁，依家頭髮長返先好啲

呢啲呃錢伎倆真係殺雞取卵
只會令越嚟越少人買碟

Jer竟然係第一個mirror solo上榜
Ian首鯨落係咪唔諗住上
成熟不了 Casada仲係到

9-10下週out mirror果啲就可以上

陳柏宇ig搞咁大壇野
但又唔覺得有好大宣傳
最後views都唔係特別多
好似仲少過之前出新歌

Sony宣傳都係一貫地廢

不過未開始落廣告有呢個views其實唔少
印象中除咗認真如初佢冇咩歌上得咁快
再睇吓同期出歌嘅Mag
係而家標準比新晉男團拉到好高
啲fans好癲，真係學晒kpop

我見itunes啲榜不嬲邊首歌嗰日出 好易就no.1
但呢首好似第三
啲串流平台嘅新歌榜都唔係特別標青

不過佢終於新歌連mv一齊出係好事黎嘅
但唔明點解唔即刻落埋ad

睇youtube comment都幾兩極
我自己係幾中意首歌

Btw 原來同盧廣仲刻在我心底的名字同一個作曲人
本身未聽過佢嘅曲 但兩首都好聽
雖然盧廣仲嗰首太pop

搵個藉口洗晒佢之前黃啲野啫

寰亞 另出一片 係從中CUT左一首同FEANNA 合唱歌 猜猜我是誰

我都鐘意，但首歌唔K，又慢
反應已比我想像中好好多
KKBOX通常要好K先上到高位
YouTube負評好少啫
任何歌都有人鐘意有人唔鐘意

Itunes我覺得冇咩參考價值
Apple music出埋之後應該好少人買
只要唱片公司/fans/歌手自己肯比錢
十線歌手都可以no. 1
Sony可能唔覺得要嘥呢啲錢

好勝gg 半退休啦

9估
Tonight
Everyday
Two at a time
Mad
See You Next Time
（出碟宣傳期新派台歌）
Mad Remix ft. Ghost Style
See You Next Time (Acoustic Version)

8首

陳健安新歌好似好正

GIN LEE好似好多資源咁 係咁開網上LIVE
當初覺得aga同佢兩個都咁上下實力同風格
依家好似gin lee走左出嚟先 大家話係咪?

唔覺
Gin Lee自從敢
差到谷底
所以係咁開live谷人氣

ig反而見有廣告

aga本來有紅館

人地外國已經慢慢復恢緊群體活動
香港仲限緊4個 真係有排都唔洗睇演唱會

好簡單 外國keep住單日四位數感染但心態舒服 香港keep住個位雙位數徘徊就緊張到死

台灣無停過咁制

10 tracks喎

估吓係邊兩首demo

點洗到
佢老婆del埋ig ac就可能真係洗到喇

大陸要佢唱片公司處理
唱片公司又唔夠膽淨係del嗰啲
咪叫佢delete晒佢囉
佢老婆嗰啲諗唔到方法呀
你諗吓點樣解釋？

係咪學Juno
ig全部都點白，mv個feel都似

我有少少咁嘅感覺 然後又係用故事包裝
玩80s call台

但就算唔係做得差都覺得有啲東施效顰 人做你又做嘅感覺

佢首一對一幾好聽
呢首係我第一首聽佢既歌 仲follow左佢IG

成熟不了要留幾耐？

講得無錯 星夢果班簡直係樂壇毒瘤嚟
D歌一式一樣 趕客

趕客都算
星夢係刻意整死香港樂壇
呢個係TVB大目標
整死香港文化

要大大力杯葛呢間垃圾公司

星夢d歌同出而d歌一對比 真係樣衰到

岩岩睇咗903ig訪問
佢都直認好中意juno啲嘢 有參考

胡鴻鈞9月23日出大碟

諗個碟名好難咩？
不過全部歌大雜燴炒埋一碟毫無concept又真係好難諗嘅
btw個封面老土到

其實陳伯訪問講值得參考既野
Dear Jane都有做緊，亦有自己風格。

遲少少開定PO(22)

買星夢碟死全家

碟名唔係十字路口已經好有新意架啦

仲要有5首唔係劇歌

COVER
【第二屆KKBOX香港風雲榜】Serrini〈下一位前度〉(原唱：林家謙)

啲音樂垃圾，個碟名幾有新意，封面幾靚都冇用啦，何況以上三樣都冇

我為大家知得咁清楚而感到羞恥

唔是 我屎忽痕去咗ig睇有咩歌

新碟行復古風？

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (22)

juno勁嘅地方 係連其他訪問佢嘅media都要用黑白襯返佢

CLS

其實呢啲先叫做Fans
香港係需要多啲呢啲人

你可以試吓喺蘋果整格細細格嘅廣告
我覺得咁樣效果可能仲好過買碟

佢自己有fanclub
留比佢地做啦
唔想僭越

JOIN 佢個 FANSCLUB

做Fans 都有階級呢啲真係好奇怪嘅事

不過cath似低調型 如果有人見到蘋果有人幫佢落廣告 佢可能會覺得尷尬

佢低調Fans更加要幫佢啦

好痴線呀
如果港樂要講一個稱得上流量既歌星 應該真係得姜濤夠揮

姜濤不紅 天理不容

Diu

夠yum ?

姜濤大紅 天理難容

黃妍夠唔夠膽搵首歌行佢呢種sexy跳舞路線

之前wyman話第一次填詞比某人就係DJ?

唔係啦，銀河同哀的咪已經係wyman
不過wyman果然好霸道，DJ話今年出10隻歌大碟，頭3 plug都要揀wyman寫嘅

有啲人估家謙

果然今個禮拜冠完即下plug，健兒播唔起，rb有暗湧

陳蕾應該係星期五出新歌《荒島之幻象》
年尾仲會有多首新歌
（本來有兩首，但其中一首係講捷克嘅一個節日，本來諗住飛去捷克拍MV+影CD封面，但因為武肺一嚟佢去唔到，二嚟大家都冇得去旅行所以唔想出一首同旅行咁大關係嘅歌住，變相搞到出碟無期）

女金同組金都鬥得激烈

聽左Demo
好聽到爆

廣東爆谷播咗

最尾個節
今年豹派首首都上colin度播demo

蕾兒話首首都係陰暗d
不想回家已經係今年最正向
但係明明個demo都唔陰暗

華納會唔會又出限量or digital 咁鳩

三嚟捷克反共

唔關事啦，咁講台灣都唔去得

比我喺CM舊post 搵返環球年頭既空頭支票

環球眾歌手盧冠廷（LoLo）、李幸倪（Gin）、江海迦（AGA）、周殷廷（Yan Ting）、陳逸璇（Jolie）、樂隊ONE PROMISE、樂隊Dusty Bottle、陳凱詠（Jace）、涂毓麟（Oscar），以及新加盟的趙浚承（Gary），在年卅提早跟大家拜個早年。
鼠年LoLo祝大家岀入平安，叮囑各位要保重身體，他表示正在籌備大碟準備在今年面世，預言大家一定會感到驚喜，Gin Lee希望在新一年能夠做更多好聽的歌曲送給大家，還想抽多些時間去旅行，同時祝大家鼠年行大運，夢想成真！AGA說：「十分重視今年嘅來臨，因為將會有自己第一個紅館演唱會，只怪天） 依家已經努力籌備當晚嘅流程，希望跟大家喺紅館一起渡過兩個快樂嘅晚上，好期待同大家分享我每一首歌曲。」

久未露面的Yan Ting，今年準備了幾首不同風格的新歌迎合各位樂迷的口味， 四首？一首都難啦九月中啦一首都未有喎）除了音樂之外，他亦會參與電影有關的工作和幕後製作等事務，而Jolie計劃今年的音樂路向能夠加入爵士樂元素，期望樂迷大力支持。樂隊ONE PROMISE成員包括主音文廸、低音結他手Sora和鼓手Anton希望大家過一個開開心心的鼠年，更搞笑說：「來年我哋希望能夠增加粉絲人數，尤其係女粉絲，哈哈！」

另一樂隊Dusty Bottle今年目標希望能夠推出自己首張專輯 應該走數吧 ）。Jace已經密鑼緊鼓籌備新歌，無論形象和曲風上都會作出不同的嘗試，希望令人眼前一亮！此外，仍在讀書的Oscar道：「恭祝所有學生學業進步，步步高陞，請大家記得留意我之後推出的新作品。」新加盟公司的Gary很快會推岀屬於自己的第一首廣東歌，走情歌路線，希望大家會喜歡。 呢個有無出道到？）

照咁睇，球記今年嘅計劃除咗Jace之外全軍覆沒

得盧盧真係有隻碟

宇宙兄弟都唔差嘅

Jace算唔算係今年冒起最快既歌手

周殷廷繼續潛水，咁耐都唔派歌，以為佢專注做mv導演

鄭秀文 Sammi Cheng - 如何忍眼淚 How Not To Shed Tears (Official Music Video)

曲同詞都麻麻
尤其曲
感覺唔舒服⋯

編曲可以變成唔同風格
牙醫首negative demo係edm
kiri t

佢個歌名我成日load左做佢首經典歌如何掉眼淚果個音 變左唔啱音既如何孕眼淚

我都係聽返上年嗰首算